兩青年刑毀輕鐵站罪成判囚4周 官批被告答不出港鐵有何做錯

#屯門裁判法院第七庭
#水佳麗裁判官
#判刑

D1 吳
D2 霍

控罪：刑事損壞

案情：於19年9月8日在屯門青松輕鐵站一號月台損壞一個八達通入閘機

背景報告及社會服務令報告結果正面，D1獲僱主稱讚盡責，自小乖巧，感化官留意到被告人事後感到後悔，建議被告接受120小時社會服務令

裁判官質疑為何她不能判處被告人即時監禁，根據案情有理由相信若非港鐵職員及時廣播，被告人已經破壞整個月台的設施

辯方指被告已經明白這些方法不旦不能達到目的，反而對公眾造成不便，亦同意裁判官的觀察，指被告人僥倖地避免造成更大破壞，希望裁判官接納感化官建議

判刑理由：
裁判官指被告受到網上留言煽動，不經思索而去破壞，留意到感化官詢問被告港鐵有什麼過錯，但被告未能回答，裁判官認為被告對港鐵有無理指控，被告所作的破壞對公眾造成不便

裁判官認為被告有計劃行事，帶備衣服在犯事後更換，帶備鐵筆犯案，三個人共同行事，裁判官認為被告人心存僥倖，在定罪後才感受後悔，來得太遲。若非職員及時廣播，有理由相信被告的破壞更嚴重，量刑起點會更高

判刑：
考慮到上述理由，法庭拒絕採納感化官建議，以5星期監禁為量刑起點，由於被告已向港鐵作出賠償，獲扣減1星期

總刑期為4星期監禁

佢地答左黨鐵有咩錯話唔定仲衰
因為政見blablabla再判重d都係官話事
宜家話衰衝動可能仲好

裁判官質疑為何她不能判處被告人即時監禁

答得出既話應該話被告無悔意

到時姐應罪啦 重判

係
呢埋咁主觀馬後炮嘅野個官想講乜都得啦
不幸中之大幸一個月好短
錢方面應該612會幫手？
其中一個人老闆有幫佢寫求情希望會繼續請佢

咁佢又冇講錯喎 法官係唔一定要接納感化官個意見 之不過大多數都照跟咁解